---
title: Liens utiles
icon: link
description: Liste des liens regroupant un grand nombre d'informations sur la sécurité, la vie privée, les failles de securitée etc...
categories: [Liens externes]
date: 2020-11-08
tags: [Liens, externes, utiles]
visibility: public
order: 2
---

# :icon-link: Liens utiles

:icon-shield-check: Cette page est un mémo qui recense plusieurs projets axés sur la vie privée au sens large et la sécurité de l'utilisateur.  

---

## :icon-chevron-right: Privacy Guides (anciennement privacytools.io)  

Des organisations massives surveillent vos activités en ligne. Privacy Guides est votre ressource centrale en matière de confidentialité et de sécurité pour vous protéger en ligne.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://www.privacyguides.org/)

---

## :icon-chevron-right: Restore Privacy  

Nous vous donnons les outils et les informations dont vous avez besoin pour restaurer votre vie privée, sécuriser vos appareils et rester en sécurité en ligne.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://restoreprivacy.com/)

---

## :icon-chevron-right: Prism Break  

Contribuez à rendre la surveillance de masse de populations entières non rentable !  
Nous avons tous le droit à la vie privée, que vous pouvez exercer dès aujourd'hui en  
chiffrant vos communications et en cessant de dépendre des services propriétaires.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://prism-break.org/)

---

## :icon-chevron-right: Awesome Privacy  

Une liste de services et d'alternatives qui respectent votre vie privée parce que la vie privée compte.  

[!ref target="blank" text="Repo github"](https://github.com/pluja/awesome-privacy#file-management-and-sharing)

---

## :icon-chevron-right: techlore  

Diffuser la vie privée et la sécurité auprès du grand public.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://techlore.tech/)  

[!ref target="blank" text="Chaîne youtube"](https://www.youtube.com/channel/UCs6KfncB4OV6Vug4o_bzijg)

---

## :icon-chevron-right: the newoil  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://thenewoil.org)

---

## :icon-chevron-right: The Hitchhiker’s Guide to Online Anonymity  

Il s'agit d'un guide maintenu dans le but de fournir une introduction à diverses techniques de traçage en ligne,
des techniques de vérification d'identité en ligne, et des conseils détaillés pour créer et maintenir des identités en ligne
(réellement) anonymes.  

Il est écrit avec espoir pour les activistes, les journalistes, les scientifiques, les avocats,  
les lanceurs d'alerte et les bonnes gens opprimés, censurés, harcelés où que ce soit !  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://anonymousplanet.org/)

[!file Télécharger le guide - fond blanc (v1.1.0)](https://contactit.fr/The_Hitchhikers_Guide_light.pdf)
[!file Télécharger le guide - fond noir (v1.1.0)](https://contactit.fr/The_Hitchhikers_Guide_black.pdf)

---

## :icon-chevron-right: Suveillance Self-Defense EFF  

Édité par l'Electronic Frontier Foundation, un organisme indépendant à but non lucratif qui œuvre depuis près de trente ans  
à la protection de la vie privée en ligne. Voici Surveillance Self-Defense : notre guide expert pour vous protéger,  
vous et vos amis, contre l'espionnage en ligne.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://ssd.eff.org/)
[!ref target="blank" text="Site web (news pour veille)"](https://www.eff.org/fr/deeplinks)

Définir son Modèle de menace ou plan de sécurité ( threat model ):  

[!ref target="blank" text="Définir son Modèle de menace"](https://ssd.eff.org/fr/module/votre-plan-de-s%C3%A9curit%C3%A9)

---

## :icon-chevron-right: Privacy redirect 
 
Une extension web qui redirige les requêtes Twitter, YouTube, Instagram, Google Maps, Reddit, Google et
Google Traduction vers des alternatives respectueuses de la vie privée - Nitter, Invidious, FreeTube, Bibliogram,
OpenStreetMap, SimplyTranslate et des moteurs de recherche privés comme DuckDuckGo.  

[!ref target="blank" text="Repo Github"](https://github.com/SimonBrazell/privacy-redirect)
[!ref target="blank" text="Extension firefox"](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/privacy-redirect/)

---

## :icon-chevron-right: Privacy Spy 
 
PrivacySpy est un projet ouvert permettant de noter et de surveiller les politiques de confidentialité pour  
des raisons de commodité et de responsabilité.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://privacyspy.org/)

---


## :icon-chevron-right: Privacy.sexy

✔️ Générateur de script pour endurcir la sécurité et la confidentialité de WindowsOS/MacOS et d'autres logiciels.  
✔️ Pas besoin d'exécuter un logiciel compilé sur votre système, il suffit d'exécuter les scripts générés.  
✔️ Ayez une visibilité totale sur ce que font les tweaks lorsque vous les activez.  
✔️ Open-source et libre.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://privacy.sexy/)

---

## :icon-chevron-right: Think Privacy  

Propose des alternatives respectueuses de la vie privée et FOSS, aux applications propriétaires ayant le monopole sur le marché.  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://thinkprivacy.ch/)
[!ref target="blank" text="Privacy check-list"](https://thinkprivacy.ch/checklist/)

---

## :icon-chevron-right: Safing (Portmaster/SPN)

Propose 2 projets FOSS:

- Portmaster (pare-feu avancé (agis dirèctement au niveau du noyau windows/Linux) utilise aussi des listes de nom de domaines pour faire du filtrage DNS, avec une interface simple ou avancée.  
- SPN (Alternative à Tor) utilise le même principe que Tor aves les neouds et couches de chiffrement, mais avec plus de paramètrage et de bande passante, agit sur l'ensemble du système d'exploitation (inclus avec portmaster, besoin d'une souscription).  

[!ref target="blank" text="Portmaster"](https://safing.io/portmaster/)
[!ref target="blank" text="Portmaster"](https://safing.io/spn/)

---

## :icon-chevron-right: Linux Journey  

Formation GNU/Linux interactive en ligne  

[!ref target="blank" text="Site web"](https://linuxjourney.com/)

---

:icon-diff-renamed: Dernière modification: 15/09/2022 - 12h00


